唔好話我踩港，事實係好多香港嘅醫生都真係好廢

之前生濕疹，前後困擾咗我四年
由最初誤疹我係性病，到鳩開凡士林、類固醇，不斷重覆結焦、瞓覺唔小心r損呢兩個steps ，無論係私家定政府都搞我唔掂，中醫直頭係垃圾；戒口都冇用......類固醇愈搽愈冇效

嘥咗我無數嘅時間、金錢，都醫唔好

點知我早兩個月落去屈人寺想買類固醇嗰陣同個mk藥劑師傾兩句，想叫佢開隻勁啲嘅類固醇，點知佢鬧我，叫我食特敏通，唔好依賴類固醇

一包藥，五六十蚊，我心諗憑你個藥房仔都配教我醫濕疹？
啊屌你點知嗰晚食完，又真係即刻唔痕 連食四五日，之後冇食，竟然都冇痕
濕疹輕鬆埋口
有時打完邊爐或者放題我都驚，食定一粒，又冇事
利申平均一個月食一次放題或者打邊爐

我唔敢講而家叫斷尾，但係個藥劑師畀我嘅效果一定仲好過班濕鳩醫生

政府嗰班都算，workload大係真
但係香港班私人醫生就食撚屎死全家落地獄啦仆街
收又收得貴，但係我諗黃綠醫生起碼佔咗七成比例

返去多謝個mk仔啦

Btw而家算係唔洗再煩濕疹
但係又要煩另一樣嘢，就係鼻塞

我逢轉季都會鼻塞返幾日
想問下係咪用鹽水洗鼻就會紓緩到？
唔想又嘥多一千幾百畀啲庸醫賺

係，真係估佢唔撚到
我而家一星期都唔洗食一粒，一樣冇事

返去搵個mk仔喇

鼻塞?咩原因

其實個MK仔鍾意樓豬，想攻略樓豬

d私家專科好呃錢

香港藥劑師其實好慘畀香港醫療霸權欺壓

多謝班腥講吹水怪，捧到腥講上天、仲要唔俾你踩腥講

我淨係知開喺商業大廈商場d醫生睇傷風咳一次都要收成四五百，得兩日藥，睇完又未必斷尾

憑你個藥房仔都配教我醫濕疹？

洗唔洗咁撚鳩屎

誤診性病？冇驗過就直接話你有性病

唔知
上網睇過，最壞情況咪係鼻咽癌，但係呢個係長期鼻塞先有機會係
我諗我係鼻敏感引起急性鼻炎（因為我唔係長期鼻塞）
令到啲唔知乜軟組織腫大，阻住呼吸

我暫時唔傾向食藥或者用藥住，想用鹽水洗鼻試試先
唔得先再試下低劑量嘅藥
再唔得先考慮睇私家

個藥劑師仲要冇得坐，好慘

聽日覆大家，瞓先

自己r損然後怪醫唔好

類固醇上癮 戒類固醇先啦

我試過傷風完+鼻敏感搞到鼻炎 中間睇好多次醫生先知係(初頭俾個睇開家庭醫生hea)
之後睇過一間私家專科 成7-800蚊次 鹽水要另購 有好轉但都係斷唔到尾 又下下搭抗生素
後尾有次去日本行藥房 咁見到有隻藥話專治持續性鼻炎 點知一食即work

巴打現在安好嗎
呢排天氣開始乾番，保重身子

態度唔得其實係醫術唔得既遮醜布

網上講隻藥係for風疹

藥劑師不嬲都有料到架喇 同醫生睇齊

所以唔好怪班香港人唔信班醫生
好似上次流感針咁樣
寧願信謝安琪都唔信嗰班權威醫生

試下一塞就開一杯熱滾水聞蒸氣

用空氣清新機

鹽水洗鼻對我有效
不過都有朋友試過冇效

同意樓豬
香港果班濕鳩垃圾醫生
講就講到好撚勁,但係根本就係A症狀俾A藥,A症狀俾B藥
完全唔撚知D藥醫人係咩原理,無諗過適唔適合病人
跟住醫唔到人佢地又唔撚反省點解醫唔到
淨係話一貫做法都係咁
屌你啦,一貫做法唔得,就代表無其他方法
同班老屎忽唔肯學用電腦有乜撚野分別
成日揸住幾廿年前嘅醫療科技黎醫人
外國出左成十年嘅醫療技術,可以聽都未聽過

直接係藥房問？有無話係邊間

因為男朋友依賴類固醇好多年 成身都可以痕 好多傷口咁 睇完你個post我問佢有無試過食藥 佢話佢未聽過

呃啖飯食下姐

其實醫生會唔會keep住進修
學下新式療法
因為科技日新月異

Google UpToDate

睇公司醫生，成個過程60秒內

我個fd 都係
係中環睇左個千幾蚊一次既
身體仲愈黎愈差

特敏通係醫咩

樓主垃圾思想

樓主濕疹傷口嚴重到咩程度？
求買藥攻略 因為我都被濕疹困擾多年
手指長期裂開 尤其是冬天好辛苦
隻藥食完之後又會好到乜嘢程度？

深水圳間藥房(係專門賣藥，唔係賣日用品果隻)

拎隻藥名比個藥房仔，佢即刻up到個英文名，仲話呢隻係咩藥有咩負作用，勁撚專業

藥劑師係外國同醫生睇齊
係香港只會比人當mk

老老豆豆,真係要睇下你有冇遇到一個好醫生，仲有醫生每次開藥 我都會 google 下藥名 係咩黎 有咩作用 副作用

傻既先keep住食類固醇 長期搽定食都唔好

藥劑師係香港係好underrated

利申 唔係讀藥劑

公道啲講謝安琪都係合理懷疑。。

我有時都會
安鼻靈 薄荷味 即刻通

同埋係亞洲醫生先壟斷權力到咁誇張

Ive 藥房仔屌打全港醫生

5分啦比你

屈人寺藥房嗰啲係要讀degree嘅註冊藥劑師嚟
同藥房班mk仔唔同

隻藥咩名？

係，我認錯
搵日得閒要去多謝佢

直正ga 正苦 睇醫生應該唔洗比錢

之前香港腳睇西醫出一次藥收我700,仲叫我定期睇同換藥，睇幾次都唔好又無佐幾千，最後去日本買水蟲藥，以加已經2年都冇翻發

我有風癩一樣係多年黎都醫唔好

可以試下用airfree 空氣殺菌機
上網睇好似幾好
好用話我知 諗緊好無買

有冇人知訓覺成日流鼻血又點搞

認真，IT佬成日自嘲係IT狗，其實真係好令人心酸
佢哋成日都要keep住進修，如果唔係就唔夠班fg鬥
淨係呢種心態都好過香港班庸醫多多聲

如果係十幾廿年前computer science grad 嗰批，講緊係AL要揸幾條A先入到

其實簡單病搵藥劑師已經好夠

係 用埋防塵床單套

邊間？

又用一個例子睇2-3個醫生按自己意願觀點無限放大

睇症快撚過餐廳落單

曾經我都試過一到冬天就會嚴重鼻塞，連續困擾左我好多年，
一到冬天就覺得自己會訓覺透唔到窒息而死
２４小時入面幾乎唔超過１個鐘係透到氣，
連訓覺都會冇啦啦窒息而醒
坐車透唔到氣，食飯透唔到氣，連沖涼都透唔到氣。
之後睇中醫食左一個月中藥，已經好多年都冇塞過

個D濕鳩疹所一次你就睇得好你仲點會返轉頭幫襯佢多一次

所以要移民
香港所有方面只會一路向下

咁如果食特敏通係work，叫多啲濕疹嘅患者試下，但結果應該.......

真係work既一陣去買黎try try
一轉天氣真係好撚濕鳩

問親藥劑師都係叫我去睇醫生

我覺得最大問題係啲醫科生全部都undergrad開始讀，冇人生經驗同唔係真係知自己想點嘅人好多

濕疹你睇個個醫生都係一樣，剩係識畀類固醇/更加勁嘅protopic
一係叫你溝類固醇wet wrap

上次老母生蛇
第一次就去睇醫生 成六百幾
之重要開得三日藥
分明想你睇多次
好彩醒起藥房有機會有得配
四蚊一粒 搞掂

政府無比你治敏速?

唔知叫咩加拿大藥房定美國藥房

完美演繹點解要醫藥分家

正常係醫生斷症，藥劑師揀藥/ review d 藥。

不過香港都係算吧啦。

係香港人先會神化醫生，根本香港醫生廢廢地

steroids are not addictive

醫院醫生開藥唔洗俾人check?

睇左咁多年醫生，未見過醫得好人嘅

我都係咁 睇左2個專科， 頭一個叫我做手術切左個骨佢同入邊有軟骨偏左一邊要調整番佢等等，講到好嚴重，另一個睇完話唔洗做手術， 反而教我一系列護理個鼻既動作同開左藥比我， 叫我食晒藥就可以反黎配藥， 除非嚴重左好辛苦，如果唔係唔需要再反黎覆診， 同埋講明叫我一定要每日15分鐘帶氧運動！ 佢話好重要！ 結果我照佢咁講去做，而家個鼻唔太會塞 叫做好左D， 冇再嚴重落去

之前出風癩直接落藥房配
佢幫我溝咗幾包藥六十幾蚊
食完一劑瞓醒即刻好返

仲有好多入左去就唔會再讀書 因為一定有工做
月月六萬

你個人本身都鳩屎啦,心入面睇唔起藥房仔

藥劑師：李時珍
西醫：類固醇/抗生素 推銷員（尤其馬會果班）
中醫：9up演說家,旨意你自然康復

藥房仔世界第一

不如講邊到買，或者影隻藥比大家可以去配呀

中醫其實得嘅 睇下你抽唔抽得中 個好嘅中醫
有個fd係 好細個就嚴重濕疹 嚴重到小學要間唔中就要留醫一兩個月 之後睇個5-6個中醫 最後揾到個好嘅 依家 就咁睇已經睇唔出喺 濕疹 最多喺皮膚差

師兄濕疹定身痕R損咋?
你果隻藥應該剩係止痕,醫唔到皮膚問題架啵
食左十幾年Zyrtec...

lm

pharm神科

佢應該都賺5,6 萬一個月，藥房好疊水，al dse都起碼狀元級既成績

人地配藥仔話晒都藥劑degree，係屈人寺做至少都30K起跳喇

有時又真係抵樓豬生濕疹

4 皮起薪 在ha ...大藥房都不止呢個價，5,6 萬

樓豬咪呃鳩人食類固醇啦

廢由心身，唔係教育唔掂
係而家啲人做又36唔做又36
所有野同錢掛鈎

原來40K起跳添

喺醫藥分家嘅國家，藥劑師嘅地位同醫生一樣，啲人寧願信藥劑師多過醫生
係香港先咁on9，醫生大曬，其他醫療專業都係垃圾

網上好多藥既資料，但問藥劑師最直接

藥物資料: uptodate ，emc，medscape，mims
疫苗: cdc
藥物(餵奶): lactmed
g6pd :

唔好求其wiki 就得

唔用wiki，你嗰啲網有幾多個連登仔一般人用到?

佢地會話呢D係個別事件

其實呢d較common既病症
落藥房執藥黎食仲好 平靚正
睇醫生只係為左張假紙 出埋d垃圾藥就收你3~4舊水打發你走

真 有啲質素同大學十幾蚊啲醫生差唔多

理論上係有，叫做cme
不過都係是旦搵d人講下書
d醫生就hea聽拎下分
聽完唔洗做test

除左uptodate 要俾錢, 其他都免費,最多開個email 註冊就得。wiki 任人改, 唔可以完全相信。
我立意只係想俾返d信得過， 有evidence base 既網大家。
睇information for patient 都幾好既,可以對自己食緊既藥了解多d,。

謝，巴打

依啲基本野黎
佢做間藥房都唔知啲藥有乜用就真係垃圾啦
OTC藥常見咪又幾十種

再講藥劑師都好難入 水準唔差得去邊
不過揾食艱難啫

藥劑師

特敏通應該都紓緩到鼻塞嫁

醫生一向多垃圾，係香港特別多on9追捧

醫畜死全家

藥劑師真係好撚慘，政府又唔理，市民又唔知佢哋識咩

班仆街醫生就傷風感冒都開抗生素

香港好多人以為醫生好勁

講睇病，開藥，一定搵藥劑師

係做手術先要搵醫生

衰就賴大陸賴病人
醫畜唔死都無撚柒用

我個胃天生有個凹痕，個腸胃科話我胃潰瘍

睇過政府同另一個專科話我根本冇事

香港人都神化醫生，抵死嘅

睇過上兩個禮拜既鏗鏘集定咩
講一對夫婦不育 個媽媽三次小產
佢香港點睇醫生都醫唔好
之後佢唔信 話係香港醫生唔掂

最後飛左去台灣睇
之後跟住個療程食藥 最後成功生左個仔出黎

想知咩藥

所以先大把人話要醫藥分家

樓主應該以身相許

自然療法

睇病好講運
虹膜炎 專科女醫生一次就好返覆診都冇去
腳跟生骨刺 老跌打兩次搞掂

尤其連鎖同正苦果啲門診又廢又HEA
反而去舊式果啲門診會用心少少,至少比心機分析你點解會病點點點
其他好似連望你一眼都廢事

其實皮膚科真係好難搞去斷症
就算斷到都冇話食邊隻藥一定可以好到
而且醫院專科年年都係皮膚科唔夠人
因為根本冇人想做皮膚科

你頂多可以話香港皮膚科醫生廢
但係唔可以話全部

大陸雖然有過度醫療問題, 但真醫到好多病.

香港啲醫生得個睇字

去藥材鋪買幾蚊薄荷葉
返屋企煲水加薄荷葉再放入個保溫壺
一鼻塞就拎出黎索下

Xylaclear 特敏通有效針對
過敏性鼻炎、風疹、鼻敏感等症狀，成人及六歲以上小童都可
服用, 每日只需一片, 效力持久24小時,最重要仲係無睡意!

Xylaclear 特敏通 (10 Tablets x 2) HKD$60-80 (藥房的價格可能會有差別)

-----------------------------------------------------

風疹，樓主濕疹都有用?

睇醫生會諗起以前百萬富翁60秒打電話問朋友

我而家都係食治敏速生存
藥房30-35一盒抵食, 但就係斷唔到尾

有冇返去多謝藥房仔？或者心裡多謝佢
佢改變咗你嘅人生

連登屌西醫
玩命

細個都有濕疹
Keep住睇健康院同中醫，睇咗兩三年係無用
之後有人介紹旺角有間藥房，去配咗啲藥水沖涼，沖咗第一日已經覺得舒服咗好多，沖完一星期好咗9成
之後我係街見到濕疹好嚴重的小朋友，都會膽粗粗去同佢阿媽介紹依間藥房，因為我知道濕疹好辛苦，幫得一個得一個
不過間野執咗了，如果翻發都唔知點算

其實今時今日係外國，com sci依然係for最top嘅人讀，一出黎公司爭住請又高人工，係香港先咁on9

又割蓆

100k一個月 理撚得你

濕疹都係過敏來. 根本上濕疹每個人體質, 食既野, 住既環境唔同.
好難準確咁 Find out 成因.
不過樓豬食緊特敏通都keep住有鼻塞 連登PO都係睇下就算啦

我之前都係敏感去睇皮膚科 用佢啲野洗面搽藥食藥都唔好 煩咗成2個月 但去藥房問 買咗支藥膏 用咗冇1個禮拜就冇事

CS =\= IT
成個programme教多過4科programming 唔叫CS

香港有幾多個 "good doctor"?

長用安鼻靈之後斷左唔用會塞得仲勁
利申 過來人

bro, 隻藥咩名？

飲蜂蜜檸檬啦

敏感既野都係食抗敏藥啦

你個啲咩藥水黎架有無留底 或者有無名
一轉天氣都唔知啲濕疹好惡頂

EXACTLY
尤其係d老醫生
可能自己都係業主
真係用心d
開支咳水都大支d
仲要收百幾蚊

唔關係咪香港事，全世界嘅醫生都係咁樣醫濕疹，書係咁寫uptodate都係咁寫

台灣醫療緊係啦

人地醫療先進到仆街,香港真係有撚排追

一堆degree都無既連登仔又踩低醫生

其實最撚大既問題係香港戇撚鳩鳩由英式教育轉做美式

但又跟啲唔跟啲,讀醫竟然undergrad就可以讀

呢啲言論真係笑吓就算

so fucking true

我係塞先用

大學個啲都好on9
有次考試前朝早低血壓暈咗半個鐘
見好返啲
咁遲到都照去啦，個miss都好好人叫我去睇，然後拎張醫生紙就可以補考
去到個醫生係完全唔信我
量血壓話我正常偏低，唔算嚴重
大佬，相差成3個鐘仲低血壓到要暈低我就一早上咗白車啦
又話無理由我暈仲返大學
我考試呀，final呀，大佬
最後佢係西住塊面影醫生紙俾我
第一次睇醫生睇到想打醫生

幾毫子粒以前,一樽一百粒10蚊

其實藥劑師都好勁
講到求其一個mk仔都做到咁

你地唔會明涯左咁多年既濕疹人係點諗

Ching detail plz

邊間

其實你會唔會根本唔係濕疹 係敏感炸？

絕大部分都係醫畜嚟
行醫只係為錢為名 冇醫德

如果係咁D醫生都食得屎
普通敏感都唔識醫

屌你去公立睇醫生有鄉音

有睇 仲要個阿媽自己做research 最後好彩網上搵到個台灣醫生
香港嗰d一味叫你繼續大肚 試到得為止 cls

叫Contac 600 Plus

Contac 600 plus

覆咗

想知

生牛皮癬睇皮膚科
個醫生趕頭趕命。前後3分鐘叫我出去等藥
又係開d垃圾類固醇，盛惠1500蚊
仲叫我復診

外國係醫藥分家
係澳洲 未去到話好大病基本上去藥房
藥劑師會識同幫到你
同埋呢到私人醫生睇完症係唔可以開藥
要另外再去藥房搵藥劑師開
所以藥劑師其實都好高地位 唔似香港
唔係話醫生d咩 但某程度上醫生權力過大
試過比公立醫院醫生強格硬要開我刀
原來咁岩有成班實習醫生黎做野
順便比佢地見識下
後尾問返其他醫生果陣我既情況根本唔洗開刀
屌佢老母開刀仲要十個實習生企係格離望鳩住
真係仆街黎條撚樣 後尾開刀仲要唔好
搞到我無啦啦多撻啦

醫好你邊個比錢醫生賺？

好多人以為台灣醫療好差

係 根本就要醫藥分家，藥劑師識隻藥多過你醫生

加拿大個d係要讀完個science degree，先可以讀醫，雖然讀好耐，但個底打得好d

好奇想知，點解台灣ok落後，但醫療咁好？之前上youtube睇台灣人人生仔個d，生完嘅配套服務又係好好

平凡媽媽d濕疹膏幾好

有次睇政府門診女醫生黎

我話咳 冇談 發燒

開抗生素俾我

我一粒都冇食

香港醫生除咗睇傷風感冒 其他病都唔係好識睇
成日都斷錯症
病情未到好嚴重 d醫生都斷唔啱症 好多次都check唔出有咩問題 話你冇事
到真係話有事你都差唔多冇得醫

你意思是check and balance?

反而教我一系列護理個鼻既動作同開左藥比我

係點既護理動作

香港地好少每一個病人都做深入啲嘅檢查，表徵又冇乜嘢睇得出，到真係好撚明顯都太遲/好嚴重
所以健康教育好重要，身體檢查唔好慳

香港醫療除左醫生全部都係

晨早就應該學北美咁graduate entry only（其他專科&business都係）

得18歲中學grad根本就未適合讀醫，可以爆4咁讀完個非專科first degree，再加一堆medical volunteer/research exp先叫夠資格讀醫

It狗咁都有得打飛機

記得上次施政報告仲有班傻閪大大聲話用錢係醫療。

班垃圾根本就唔知醫療體系成個遊戲點玩，擺幾多錢落去都係俾一少撮人拎晒。

實有傻閪走出黎話唔擺錢落醫療=支持倒錢落海

一個普通人唔會知自己係咩病
醫生就算唔係某個專科都應該盡量建議d病人做咩檢查 或者去咩專科
唔通要個病人自己諗睇咩專科咩
但香港d醫生好似係你未嚴重到死之前 只會覺得你冇咩事 開d唔關事既藥打發下你咁
如果信個醫生話冇事 跟住惡化咗就仆街了

其實英式教育唔係好適合宜家既時代，美式教育係主流，課程靈活又有彈性
BTW undergrad可以讀醫療科同law就真係好大問題

仲有一樣野，香港要讀醫唔洗另外考CAT，讀完又唔洗考公開執業試，d graduate既質素係冇咩保證

再加上DSE含金量問題，香港教育真係唔多掂

去張國光到睇耳鼻喉科，平+有效，唔會亂開藥
好多人都睇

係香港睇左六年醫生先搵到個病因病名
病足六年

我果陣都係咁 之後睇耳鼻喉科 做左個鼻下界切割手術 做左3年冇塞過

試過見過醫科生做功課
拎住份問卷，用英文terms問啲呀公呀婆嘢
連基本待人接物都未掂成舊飯咁

其實歐美國家IT狗人工高過醫生

屌你仲話人死藥房仔 配藥你估唔撚洗讀呀
所以話香港人把口真係好撚賤 個個天生食屎大

歐洲唔知，美國就肯定冇可能

麻醉科

香港醫科生唔駛考執業試架咩?

外國醫學院畢業先要考
香港醫學院pass哂校內試grad就已經當pass左執業試
其實一直都有人討論緊免試執業既問題

香港醫生註冊，基於法例第161章 [註1]，簡單來說正式註冊只有一種，要有（1） 不少於5年的全時間醫學訓練、（2） 執業資格試合格、（3） 在香港實習一年。
所以陳沛然篇文講既執業資格試係指校內?

Yes，美國德國日本台灣既醫學院pass哂校內試畢業都要考國家考試，pass左先叫有執業資格
但係香港就。。。

英國梁

咁你咪去歐洲
你d it狗成日都成個怨婦咁
又當自己懷才不遇

THIS

唔單止消費 觀光去外國
就黎連睇個醫生都要飛

我睇咗陳沛言篇文既比較，有比較過執業試既難度，似乎香港本地醫科生考既執業試唔會比外國醫生來港考既執業試容易。
另外，睇到同一篇文入面有一個表，囉咗香港既醫科生去考英國既MRCP既成績去比較，睇返香港既考生成績唔差架喎

估計執業後因為環境或者制度而令呢班叻人劣化既機會較大喎

要比就應該用LMCHK黎比，用MRCP根本就冇針對過問題，冇乜意義

最簡單，強制班graduates要pass LMCHK

既然香港醫委會覺得兩大校內試既難度等於LMCHK
，咁相信再比班graduates考返次LMCHK都係會一take過全pass架啦（假設班考官揸正黎做）

反正外國返黎都係考LMCHK，到時睇下香港醫學院出黎既人係咪真係咁勁

指出香港醫科生無須考'執業試'就可以行醫，想帶出既無非係香港醫科生水平麻麻，係本地醫科生同外國醫生未考同一份卷既情況下，點解唔可以用MRCP既成績嚟去指出香港醫科生水平唔差?
難道MRCP既認受性有問題?
By the way, Now新聞講"醫科生修讀完六年本地大學課程，要應考醫委會舉辦的執業資格試"，睇嚟所謂'校內試'又唔係點'校內'

同埋你可以睇下呢篇：

可以同你講 香港地冇人係有心番工
咩工都係咁講
你以為醫生要有醫德先做得咩
你番工都唔會為公司出盡心力啦
香港人就係咁撚現實
利申：醫護非醫生

如果你話英國執業，咁你用MRCP黎比係冇問題
但係宜家係講緊香港執業，而香港執業係以LMCHK or兩大畢業試為準，再拎MRCP出黎比就已經冇意義

咁你英國畢業再拎住張MRCP可唔可以係香港直接執業先？事實97後就冇呢支歌仔唱，香港就係唔認受

至於你最尾果段，睇左先

如果你真係當救人救命既職業只係工一份,唔該你轉行,唔好累己累人

仲有，MRCP難度同標準唔一定等於LMCHK

正如香港舊制大把人考GCE AL屈grade，咁係咪可以同HKALE相提並論？

香港醫生一個字 話忙 就攞正牌hea 睇
一話回復97前比英聯邦醫生係香港執業黎增加人手就搵大陸醫生黎spin off 討論
香港醫死人最多最多都係停幾個月,永無刑事根本尻醫都得
其他專業人士出問題永無好似香港醫生咁無事

見好多網上討論講到比錢睇私家會好好多, 其實私家都係當番病人係人咁對待, 未去到公立果D醫護咁癲而已

所以香港醫療唔係硬件問題 每年再比多一千憶比醫生出糧都唔會有改變 係人同制度既問題

佢只係講事實

比著你 讀書麻麻地 有份工 入職3萬, 做幾年跳到4-5萬一個月
可以提升家庭物質口腔生活
社會地位高工作上又巴巴閉 D客 (病人) 要怕左你既

你做唔做?

知唔知咩叫醫藥分家
係一邊處方另一邊配藥
邊撚個話畀你聽醫生淨係斷症
其實唔撚識可以唔撚出聲囉

或者我嘅角度係醫生/醫科生水平，始終OP佢開個post都係講緊呢樣嘢。如你所講，香港本地醫科生考嘅試同外地醫生考嘅唔同，無一個統一嘅標準去睇係assess到香港醫科生嘅水平係咪達標 或 比其他地方高。
所以，港醫科生考MRCP，係有英國本地考生同外國考生都考同一份卷嘅情況下，香港班人考得唔錯，我就解讀為香港醫科生水平唔差。

所以，我唔係講緊外地醫生香港執業嘅問題，而係借MRCP去講香港本地醫科生水平嘅問題。

根本香港人就唔適合讀理工科醫療科，好多都係炒賣者心態，成日想不勞而獲。一係就幻想自己做一兩年就可以指點江山調兵遣將

咁既mentality去做醫療做工程，只會為社會帶黎災難

中醫，藥劑師，藥房大叔全面進場

其實讀醫畢到業嘅
個水平 至少佢考試嘅時候一定冇問題
真係讀唔掂嗰啲根本都畢唔到業
同埋香港畢業嘅藥劑師都唔使考執業試

香港醫藥唔分家，形成醫療霸權，你學下美國分左係平衡好多

係垃圾架，咁大個仔無一日睇醫生係靠食藥好番
次次食哂藥都係差唔多仲嚴重
都係慢慢靠自己一星期後自己抵抗力自然好

MRCP只係說明左係英國標準下，香港醫科生既水平唔差

但係要講到香港標準下，香港醫科生既水平係點，咁就要local graduates考一次LMCHK先知了

當然，你有提到制度令人墮落既問題，我相信係有存在既，但係從最近上左新聞個單野黎睇既話。。。你諗你啦

係
不過兩大醫學院嘅校內試係咪足以做好把關做好QC
的確有唔同睇法

考試係冇問題
但係心智上係咪mature and prepared又係另一回事

中國巫術就算啦，永遠唔信「中醫」，唔應該納入現代醫療體系，唔可以稱做「醫」

皮膚濕疹、敏感好睇夾唔夾
個人經歷，同一隻成份唔同藥廠對每個人都唔同
除咗藥同醫生，又有環境因素影響，包括致敏原、壓力

一大醫學院搞PBL
班學生除咗PBL 必定要去之外全部走晒堂
每次得返1/3 人有上堂
申利 我細佬讀緊

補充多少少
香港local 醫學生唔洗考牌因為醫學院promise 要上多d lecture 補返數
但lecture 根本無人上

Ching好人一世享平安

睇完好想讀個配藥course
初級配藥實務及藥物使用基礎證書

西方醫學斷症+科學化中草藥又點睇？

佢地全部都係degree holder 幾條A

踩得好

原來搵咁多

遲早都會分

屈人氏同萬寧藥劑師啲意見其實幾好

唔好亂黎,不論香港定外國藥劑師都供過於求

職位極少,失業率高

香港啲醫生剩係識開類固醇 抗生素
啲劑量大到仆街 仲迫你食晒
殺菌之餘 成個身體都比佢搞到廢晒
之後抵抗力差一大截 易病好多 仲會生濕疹鼻敏感 全部都係西藥副作用

個老細仆街姐

之前有病都專登返台灣先睇
整親條腰香港要安排一年先有得照
我喺台灣 畀多啲錢即刻有得照有得睇

不過最好了解有可能副作用先好食

你睇醫生果時佢望電腦打字多過望你就知有冇心同你睇啦

同意

我都一樣好廢

樓g有無去揾返個神醫醫鼻塞

無呀 應該係佢地藥房自己調配
我都想知有無人識間藥房啲人呀
叫萬城大藥房呀

邊間 屋企附近藥房冇賣了

外國做醫生其實唔好賺的

細個鼻敏感好勁 醫生鳩開類固醇搞到一唔噴類固醇就抖唔到氣
後尾自己戒斷再加由環境著手 eg裝filter落冷氣機
依家先好返好多

係,其實係我先入為主以為佢哋廢過醫生
係我狗眼看人低,我知錯啦

呢個我都覺得係,所以我嘗試緊慢慢戒甩隻藥
由最初日日食一粒,到而家兩三日一粒,再到食發物前/後先食一粒
So far唔錯,幾有用

講真其實佢算幾好樣,青靚白淨韓仔mk樣
而且我覺得佢因為我叫佢開勁啲嘅類固醇畀我,而鬧我,真係好man好charm
最重要係做得屈人寺藥劑師人工一定唔失禮
我估入職都有25-30k啦? 然後每年加兩三k?

後生嘅應該係幾年前grad
嗰陣藥劑仲收得高過醫科
梗係有料到

香港一日唔醫藥分家 呢個情況都唔會改善 垃圾醫療制度
利申 澳洲fresh grad 藥劑師

好多藥房都有賣, 其實萬寧都有不過成50蚊

香港好多醫生淨係識背死書
但係冇乜logical thinking

大撚把啦
大角咀果個信李智奇廢撚到出汁
全港十大廢醫十強佢當之無愧

間野好勁好出名架,老字號黎

唔係,係香港先係咁咋!
你睇下大陸醫生,日本醫生........

唔拖鳩你變長期病，班醫畜點賺錢？

本身成個亞洲都係咁，歷史上冇醫藥分家
近年首先韓國2000年實施醫藥分家
依家日本同台灣都開始做緊試驗
得香港同中國冇聲氣

大陸呢....大陸醫生其實好慘,大陸醫生冇乜社會地位,唔似香港

入之前超勤力,入之後就勁懶惰

冇醫藥分家
臨床藥劑師唔普及
冇nurse practitioner
冇nurse clinic
讀放射/視光出黎都係冇權冇專業，反而要醫生lead住

香港醫療is the best

睇左4個整形外科醫生，當中有出名ge, 3個話無得整，但診金照收，1個offer整少少就要幾萬
真係屌佢老母

廣告

其實就係醫藥一直喺香港唔分家，啲藥劑師都好難有出頭
香港啲私家醫生自己做埋配藥（其實咪又係比姑娘執藥，之後比醫生望一望）
個醫生寧願快快手做完睇下一個好過

特敏通廣告

美國呢度睇醫生,一個病人閒閒地睇20分鐘架

點會冇人想做皮膚科?
不過個個做完訓練完之後就走去做醫學美容

我去過台灣讀過醫科(交流)
佢地老一背既係好勁
2000後個班,最後生個班勁恐怖...........

唔識整就話冇得整

我答你啦
因為呢,佢勁dup本去起醫院,所以醫院係勁先進的(因為可以拎黎搵錢)
但搵唔到錢既野,佢就唔會比錢去整,所以會容容爛爛咁
佢醫院入面既設備儀器係好齊全的
但係呢,同時有好多衰野

到左最後,財團勁賺錢
醫生護士就勁慘,又辛苦錢又少咁
健保年年蝕大錢

仲有釘土囉

美國要考MCAT同埋USMLE的

屌你,歐洲做醫生真心唔賺錢

20皮美金你估好多咩?

其實仲有一種人係少有的,研究型醫生

屌你,亞洲地區既醫學院,D學生似是成班小朋友咁

我都唔係it狗

考試同返工係2回事

首先，屈人寺的藥劑師已經唔係普通的MK仔咁簡單

agger 成個post啲人講啲鼻敏感傷風感冒講到好大病咁

醫藥分家都係醫生揀藥架啦

有啲lecture自己讀仲好嘅話 上黎做乜撚

屌
香港得果兩間醫學院
考執業試做乜鳩

大家有個concept錯
其實香港私家醫生 超過9成都係HA 出來......
1.畢左業就一定要HA到做 , 如果唔係要賠錢
2.外國回流都要入HA浸一輪
3.私家醫院請人 其實都係HA個到搵醫生
所謂既working exp. 咪即係HA個到計

所以私家醫生同公立醫院 係唔洗點分.. 都係同一批人

對我來講 私家 同 公立 只係快同慢既分別
質素唔洗比較了 . 你覺得私家質素好 只係因為快

就算有N咁多間都唔關事
宜家擺到明係有人想搞保護主義
如果你個畢業試係咁堅既，會怕用LMCHK取代咩？講緊畢業試係9成幾passing rate wor，用LMCHK黎做畢業試睇下又會唔會9成幾
台灣得果十幾間醫學院又唔見人地唔洗考國考？

陰謀論d 我覺得呢d唔太易死人既病 醫生都唔想你斷尾 長做長有

香港有冇得賣

MCAT唔係執業試

你係行家？

向美國可以同醫生討論邊度買用邊隻

其實個個都係濕鳩，只係屈人寺個個無咁濕鳩咁解

樓豬，可唔可以開果間藥房名
我濕疹到訓唔撚到，想比個mk仔睇下

係咩active ingredient....? 唔夠膽亂食

唔知

隻藥叫咩名
濕疹都困擾左我好耐 想知

其實睇醫生都係為咗拎醫生紙咋嘛

有冇巴打解釋下

on9
lmchk根本就係香港醫學院D校內試內容
mrcp係postgraduate既專業試點解唔係用佢黎比較各地考生既能力?
所以話有D人真係為左踩香港醫生而無所不用奇極
利申 : 唔係醫生

無人會睇嫁
係就唔會primary care 做得咁差啦香港
淨係界煙都做唔到好成績
連登／世人總有佢地既想法，時間耐d 又會信返西醫 要自己去撞下版先ok

利申：見住個Grave disease 既病人信左中醫，突然停左steroid ，acute flare up 雙眼失明 仲要岩岩結婚
公立醫生真係好忙，你仲要同我拗應唔應該食steroid 我地真係無咁多時間一個一個講 我地通常9成同你講既option 都係最evidence based 暫時最多人用，老實講，如果你地有咩事，我地都會跟返guideline 同埋呢家最有evidence based 黎去打官司，所以醫生都會用最多實證既treatment

至於點解有d人睇中醫會咁work，例如濕疹，見唔少中醫會自己摻d steroid 入中藥，之後即刻變神醫 信唔信隨得你
條命就係自己，西醫就做既randomised clinical trial ，幾十重既關卡先出得1隻藥，中藥就偏方，家傳 自己諗啦
平時屌中國就精明，一去到醫學就變左老母咁迷信

講多句，年中不少人食中藥食到acute liver failure
大家自求多福，要睇都睇中大／浸大既中醫，一定規管嚴d

可能你回覆既人既ddx
1） 好憎醫生，有過節
2） 入唔到med sch 唔想d 醫生好過
3）內地派落黎分化醫患－＞動用民粹主義去通過法案－＞引入外地醫生（內地佔9成）

其實呢d都係共產黨既常用招數
呢家會計、law 都比共產黨換晒血啦
係差medic 咋嘛，愈來愈多“民怨“，連known complication 都當係醫療事故咁賣，明眼人一睇就知咩事啦
我就唔太介意既，反正第時老左都會移民歐美享清福，係香港無能力走既人慘d囉 硬入大陸醫生

個Mk 仔重勁個啲醫生

Pseudoephedrine: 通鼻塞
Chlorpheniramine: 收鼻水
Lysozyme: 西藥通常係for喉嚨發炎，上面幅圖就話係for鼻炎，西藥好少咁用
Caffeine: 西藥通常用黎加強止痛，上面幅圖就話係for消炎，西藥唔會咁用

以上四隻都係西藥常見成份

Belladonna: 草本成分，西醫用黎醫肚痾(好唔常用)，上面話用黎減少淚水分泌，西藥好少咁用

其實啲主要成分好多西藥都有，反而belladonna, caffeine, lysozyme既用法同西藥爭好多，如果唔放心去萬X屈X配啦

你,
有所不知,
藥房d 大哥大姐,
有d 真係呃飯食,
有d 真係臥虎藏龍, pro 到仆街.
你鼻塞,
根源離不開敏感.
去搵番MK 大哥幫下手配藥.

你都on9
唔洗「某d人」咁單單打打啦，我就我，直接d，咪成個女人咁

另外我發覺你都斷章取義得好交關，你又唔係醫生，又冇考過兩種試，點知兩者係咪完全等價？
係公平既，一早就劃一考LMCHK，洗撚分開兩條隊？

咁分開左兩條隊，再睇下個合格率差咁撚遠，對難度劃一性有懷疑都好正常姐

一係你睇埋我post過果兩條link先好出聲，一係就stfu

笑撚左，又係你條撚樣

通常係唔係都將件事同共產黨扯上關係既人先係五毛，唔個閣下係唔係呢 ？

老左先過歐美享清福？你打呢段野果時知唔知醜？若然香港真係咁撚唔掂，你早就移撚左民啦

你咁撚勁，唔會怕係當地搵唔返份人工掛 ？

理9 得你講咩 繼續sell 土共醫生 共享大中華醫療

我就唔介意有人鐘意做阿Q既
BTW你上次開完個醫療post比人屌足5頁，估唔到過左咁耐都唔知自己錯乜

如果你真係未來既大醫生，咁香港市民就真係要自求多福啦

同埋醒你兩句，比人屌完最緊要知錯能改，千其唔好深潛之後偷偷地改名就當冇左件事

知你現實冇人show先塞錢入你袋

濕疹室驗下致敏原係咩，然後跟返個報告戒口。
中醫就最廢，咩病都叫你戒口。

呢類貨大把啦

仲有港大呢？